諾獎主席不能去劉曉波葬禮 中：要當事人邀請才給簽證

貝爾和平獎得主劉曉波遭中國長期監禁、罹患肝癌病逝，各國都表示關切，中國卻屏絕外國的關心批評，諾貝爾委員會主席想申請簽證去中國參加劉曉波葬禮卻遭刁難，對於外國領袖的吊唁、關切，
中國外交部也稱之為干預內政，向各國提出抗議。

挪威諾貝爾委員會主席萊斯安德森（Berit Reiss-Andersen）今透露，她有意赴中國參加諾貝爾和平獎得主劉曉波的葬禮，但被中國駐奧斯陸領事館拒發簽證，拒絕的原因非常荒謬，對方稱她申請簽證時未附上當事人的邀請。
萊斯安德森說，中國駐挪威人員告訴她，她的表格填得不對，如果前往中國目的是探望某人，就必須附上對方的邀請函，萊斯安德森告知官員：「我要參加葬禮，對方已經去世了。」官員則稱，那她應該聯絡家屬，萊斯安德森說「可是親屬不能跟外界聯絡」，官員又說，那她應該訂好旅館、出示機票，結果沒發簽證給她。

劉曉波死訊傳出後，美國總統川普及德國總理梅克爾都透過官方發表聲明，向劉曉波的家人致哀，耿爽今在例行記者會上表示，一些國家對劉曉波發表的評論「不負責任」「明顯中國司法主權和內政的干涉。」耿爽說，中國已經向美國、德國、聯合國提出嚴正交涉，表達強烈不滿和堅決反對。
記者會上有人問到劉霞目前的狀況，耿爽說「我不掌握」，但會「依法處理」。耿爽還宣稱，劉曉波是觸犯中國法律的罪犯，劉曉波跟諾貝爾和平獎的宗旨背道而馳，把諾貝爾和平獎頒佈給劉曉波根本是「褻瀆」了諾貝爾獎。他還說，「中國的地位形象有目共睹，一些國家的『雜音』代表不了國際社會。」（國際中心／綜合外電報導）

死左都做d咁肉酸既人